---
author: à compléter
title: Réseau local
---

# Challenge : réseau local

![](../reseau_local.png){: .center }

Une attaque émanant de trois machines situées dans un même réseau local et visant une infrastructure sensible dont 
vous êtes le chef de la sécurité informatique vient d'être détectée. L'équipe sous vos ordres a pu déterminer rapidement 
six adresses IP potentielles parmi lesquelles se trouvent les trois machines à l'origine de l'attaque :

 - **Machine 1 :** `129.175.127.1/22`
 - **Machine 2 :** `129.175.13.10/22`
 - **Machine 3 :** `129.175.128.7/22`
 - **Machine 4 :** `129.175.131.110/22`
 - **Machine 5 :** `129.175.132.58/22`
 - **Machine 6 :** `129.175.129.12/22`


!!! note "Votre objectif"
    Identifier les trois machines à l'origine de l'attaque.

    Le flag est la concaténation, sans caractères spéciaux, des trois parties hôtes de ces machines, prises dans l'ordre croissant de leur numéro.

    Par exemple, si les trois parties hôtes sont `0.0.8.15`, `0.0.100.45` et `0.1.12.0`, alors le flag est 
    `00815001004501120`


??? abstract "Indice"
    <a href='../calculs_sur_les_adresses_IP.png' target='_blank'>Documentation sur la manipulation des adresses IP</a>

<hr style="height:5px;color:red;background-color:red;">
<center>A vous de jouer !</center>
<hr style="height:5px;color:red;background-color:red;">

<div id='Partie1'>
<br>
<p>
    <form id="form_reseau_local1">
        <label for="flag">Flag : </label>
        <input type="text" name="flag" style='background-color:black;color:white;' size=50>
        <input type="submit" value="Vérifier">
    </form>
</p>
    <p id='Texte1'></p>
</div>


<div id='Final' hidden>
<br>
<h2>Félicitations !</h2>
<p>Vous avez identifié les trois machines et avez pu ainsi faire cesser l'attaque !<br><br>
Les calculs sur les adresses IP n'ont aucun secret pour vous !</p>
</div>

<script src='../script_chall_reseau_local.js'></script>